%%%%%%%%%%%%%%%
% Interacción con la camara
%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Interacción con la camara}

%processing
\subsection{Processing}

\begin{itemize}
    \item Lee fácilmente el imput de una camara
    \item Selecciona el \textit{frame-rate} y el tamaño fácilmente.
    \item Para controlar los pines GPIO se requiere una biblioteca adicional `processing.io'
    \item Lenguage de programación: Java
\end{itemize}

\lstinputlisting[language=Python, label=ProcessingCode, caption=Código para captura de camara usando Processing \cite{processing}]{code/ProcessingCamera.txt}

\lstinputlisting[language=Python, label=ProcessingPinCode, caption=Código para control de pines usando Processing \cite{processingGPIO}]{code/ProcessingGPIOpins.txt}

%python
\subsection{Python con OpenCV}

\begin{itemize}
    \item Utiliza la biblioteca `Open Computer Vision', la cual tiene incluido reconocimiento de movimiento, gestos, etc. 
    \item Selecciona el tamaño facilmente, pero el \textit{frame-rate} requiere código adicional. (Tipo ``CAP\_PROP\_FPS'')
    \item El control de los pines GPIO requiere la biblioteca `RPi.GPIO'.
    \item Se utiliza en el proyecto Mate-Light \cite{mateLightCamera}.
    \item Lenguaje de programación: Python
\end{itemize}

\lstinputlisting[language=Python, label=OpenCVwithCameraCode, caption=Código para control de camara usando OpenCV \cite{openCV}]{code/OpenCVwithCamera.py}

\lstinputlisting[language=Python, label=pythonGPIOpins, caption=Código para control de pines GPIO en python \cite{thePiHut}]{code/pythonGPIOpins.py}

%utilizado por flaschen-taschen
\subsection{GraphicsMagic Core C API}

\begin{itemize}
    \item Utilizado por el proyecto de \textit{flaschen-taschen} de \textit{Noisebridge}
    \item Envía imágenes o una serie de imágenes, pero sin apoyo nativo para una cámara.
\end{itemize}
